<p class="rtejustify">Foto: &copy;ARIWA</p>
<p class="rtejustify">Freispruch f&uuml;r Undercover-Ermittler! Heute morgen wurde in Magdeburg (Sachsen-Anhalt) in zweiter Instanz &uuml;ber einen Fall von Hausfriedensbruch im Zusammenhang mit einer Undercover-Recherche verhandelt. Der Vorsitzende Richter am Landgericht, Ulf Majstrak, fand deutliche Worte: &quot;<em>Ihr Handeln ist als positiv zu bewerten. [...]</em><em> Sie haben genau das getan, was n&ouml;tig war und was als mildestes Mittel zur Verf&uuml;gung stand.</em>&quot; Wenn staatliche Organe ihre Arbeit nicht so machten, wie es sein sollte, sei das Eingreifen der B&uuml;rger n&ouml;tig, so der Richter.</p>
<p class="rtejustify">Animal Rights Watch e.V. (ARIWA) hatte 2013 Filmmaterial aus der van Gennip Tierzuchtanlagen GmbH in Sandbeiendorf (Sachsen-Anhalt) ver&ouml;ffentlicht. <a href="https://www.flickr.com/photos/animalrightswatch/sets/72157671354550422" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Die Aufnahmen dokumentierten massive Tierqu&auml;lerei und schwere Verst&ouml;&szlig;e gegen das Tierschutzgesetz</a> in einem der gr&ouml;&szlig;ten Schweinezuchtbetriebe Deutschlands. W&auml;hrend das Strafverfahren gegen Verantwortliche der van Gennip Tierzuchtanlagen GmbH eingestellt wurde, standen drei Undercover-Ermittler bereits im September 2016 wegen Hausfriedensbruchs am Amtsgericht Haldensleben vor Gericht. Jetzt wurden sie erneut freigesprochen.</p>
<p class="rtejustify"><strong>Das Urteil beweist einmal mehr: Mitgef&uuml;hl ist keine Straftat. Tierqu&auml;lerei muss weiterhin aufgedeckt werden.</strong></p>
<p> </p>
<p> </p>
<p class="rtejustify"><sup>Quelle: n-tv (11.10.2017). &quot;<a href="https://www.n-tv.de/panorama/Richter-billigt-Tierschuetzer-Aktion-im-Stall-article20077859.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Richter billigt Tiersch&uuml;tzer-Aktion im Stall</a>&quot;.</sup></p>

